法律界基層工人：姦劫疑犯自殺的悶蛋觀點

⋯⋯基層工人想大家試下從呢個角度諗︰如果冇自殺事件，件事會點樣進行落去？

回一回帶去返尋日清晨先︰警察在寶達邨拘捕疑犯（唔係佢居住的秀茂坪邨），再押返佢住所搜查，帶走左一啲證物，包括幾部電話、以及一啲衣物。現場接受訪問嘅案件主管 (OC Case)，係東九龍總區重案組的督察級人員。總區重案組辦公地點唔係秀茂坪警署，而係在慈雲山。一般來講，警方要在四十八小時內，決定開案定畀佢保釋；如果開案，就要安排去裁判法院提堂。

由於係強姦案，警方開案再 pass 畀律政司，一般會申請押後案件，準備申請交付高院審訊 (committal)。根據《裁判官條例》，被告有權向裁判官申請先召開初級偵訊 (preliminary inquiry)，甚至要求傳召證人（包括受害人）作供。控方一般好唔想有呢種玩法，因為咁就等同要受害人提早在法庭程序畀多次口供，到正審時又再講多次。所以，控方一般會寧可等到證據比較完備的時候，才提出交付高院的申請，減低被告在交付過程時「出招」的機會。另一方面，控方亦需要把握時間，盡快蒐集齊全所需要的證據，因為就算裁判官在第一堂批准押後，亦唔可以期望到第二堂、第三堂，裁判官會接受「等緊份 DNA 報告」、「控方證人未認人」等等理由而不斷押後落去。

換言之，在警、檢而言，係有幾大的時間壓力，要盡快「砌夠料」的。

以媒體資料所見，總區重案組暫時掌握到、足以將疑犯同姦劫案聯結起來的，係疑犯用過受害人的提款卡，以及住所搜到懷疑屬於受害人的電話。記住，刑事舉證的標準係「無合理疑點 (beyond reasonable doubt)」；未有任何進一步將疑犯同強姦案現場連繫的證據，單憑疑犯用過、管有受害人物品呢點，係唔夠的。DNA、衣服纖維 ……

讀者們睇美式犯罪劇應該唔少，都知道呢啲係基本所需。憑住總區重案組而家手上有的資料，要申請押後進一步調查兼唔准保釋，唔難；但如果冇進展，就好難提出到交付審訊申請。

於是，除左物證，又要返返去刑事蒐證另一個基本環節︰審疑犯，問口供。程序上，秀茂坪拉到人，需要去就近警署由值日官 (DO) 接收，也就是秀茂坪警署。另一方面，從報道所見，秀茂坪警區的重案組，亦曾經參與調查。所以，秀茂坪警區同疑犯的關係，除左係「收犯」同羈留地，亦可能係參與調查的單位所在，包括有份盤查疑犯、錄取可作呈堂的警誡下供詞。

而家呢個階段，警察連控罪書都未簽得落手，即是連調查工作都未完成，更莫講話要準備開案。除左羈留監視機制有冇漏洞、疑犯用咩工具自殺等問題疑點重重，可能同樣要關注嘅係，所有職務上需要（或有權）接觸疑犯的單位，包括東九龍總區重案組、秀茂坪警區重案組，以及秀茂坪的報案室（特別係值日官），究竟喺呢不足三十小時內，做過乜？或者做漏乜？

除左深究「點解落到手自殺」，我地更加要問，「疑犯為咩要自殺」？要令一個據稱「案底纍纍」但體格健碩的癮君子花如此大力氣自尋短見，幾可肯定，曾經有超越一般常態警務調查或羈留程序的事情發生過，警方、法庭，必須深究，有冇警務人員要為此負責。

連登仔：神探

嗱，呢啲就人話嘞。

根本由頭到未都係話無dna同cctv係入唔到罪
疑犯自殺令件事題得奇怪

但理性質疑無人理，淨係叫人唔好做判官

唔俾人質疑個班係五毛黎
要人地想信警察做野係岩
姐係維穩派

個post 無五無負評
連登仔而家連質疑政府都做唔到

班新會員跟風就最撚叻
又話高登唔係反主流
講到好撚威架

高汁

個班叫人等驗乜乜七七先啦/ 唔討論喇等條女驗屍先
個堆都係五毛維穩 想滅聲

推

依家出面d post靜到仆街
個班友一係五毛等order
一係就星期六約女神班狗公5p

高汗

幫推

正皮

POST立場新聞呢D垃圾網媒

Lm

呢d先叫理性論點
超高質!

上頭電腦中左毒落唔到order

1. 文高質就貼

2. 立場一向左抄右抄，原source係FB 文

樓豬係律師樓做？

唔係
轉載啫

想你地早啲訓阿聽日重要番學阿屌你老母
呢啲社會垃圾早死早着關我鳩事咩屌你老母一日開幾百個post

一直都有提出過冇自殺動機， d人就當你州探

自殺動機可能係擔心強姦被定罪後入冊的下場

幾十次案底都仲驚？

你講咩呀
有班判官已經肯定左個自殺疑犯就係強姦犯
仲要閹撚左佢，條j俾人切開十碌，再判佢30年監日日俾屌屎忽

其實入邊啲POINT, 好多連登仔都講過,

連登仔講就俾人話神探,

有身份既人講就高質

風化喎，佢之前衰其他

佢入面一定見過強姦犯嘅下場

一來單獨囚禁

二來坐咁耐點會唔識保護自己

可能就係唔想長期單獨囚禁掛

利申：淨係睇過監獄風雲

所以就要死 你講完諗下可能性先la
Btw 有討論都好過d 五毛想不了了之。
香港無罪假定係好基本，已知事實只有個疑犯死左，其實都無實證

佢都48歲，唔想再入去坐咁耐（仲要單獨囚禁），出返嚟隨時都70歲嘅可能性都唔細掛，個人認為

pish

其實份驗身報告有未？

有既話，一般市民會唔會知？

仲未有？

要隱瞞d咩？